涉助工程師夜機離港 刺警案7人被捕 包括被告父 女友 民航處職員

【本報訊】7.1遊行期間，24歲土木工程師涉嫌刺傷防暴警後，當晚在機場航機上被捕及被落案檢控。事隔一星期，警方前日再以涉嫌「協助罪犯」拘捕七名男女，包括被告的父親、女友及一名民航處職員。據悉，有人當日犯案後，曾回家執拾物品，之後在他人協助下，乘私家車往機場，企圖搭乘航班離港往英國。有立法會議員批評警方濫捕，質疑有羅織罪名之嫌，令港人活在白色恐怖。

被捕五男兩女（24至71歲），其中一名女子為姓黃土木工程師的女友，據知是渠務署見習工程師，案中涉嫌替黃購買一張由英國經香港往台灣的回程機票，另兩男子據知分別為黃父及一名民航處航空交通管制主任。警方稱，被捕七名男女，涉嫌協助黃姓疑犯購買機票、提供私家車及陪同去機場登機，及提供消息以逃避警方搜查，不排除再有人被捕。

民航處回覆稱不評論事件，強調非常重視員工的品格和操守，若發現員工違法或違規的情況，必會按既定機制嚴肅處理。

議員︰株連甚廣如封建時代

案發7月1日下午，一名防暴警在銅鑼灣嘗試制服一名疑人期間，被人以刀插傷左肩，警方事後在機場一架準備飛往倫敦的國泰航機上將黃拘捕。黃其後被控一項蓄意傷人罪，早前在法庭提堂，法官拒絕被告保釋，案件押後至8月24日再訊。

根據「刑事訴訟程序條例」第90條「協助罪犯」，如某人犯可逮捕的罪行，而任何其他人知悉或相信該人就該罪行或另一可逮捕罪行有罪，並在無合法權力依據或合理辯解的情況下，作出任何作為而意圖妨礙拘捕或檢控該人，即屬有罪，最高可判監10年。

大律師陸偉雄稱，此條法例絕不是說任何人若借錢給某案件的疑犯便屬犯法，因為借錢可以是為幫對方度過經濟難關或看病，不等如構成「妨礙警方拘捕或檢控該人」的犯罪行為，但若故意協助買機票讓疑犯逃往外國，則犯例的機會較大。

立法會議員郭家麒對事件中多人被捕的理由感到震驚及匪夷所思，感到香港司法制度倒退到羅織罪名、株連甚廣、人人自危的封建時代，悲香港警察執法水平淪落到第三世界水平，成為不折不扣的打壓工具，他擔心執法部門和司法部門一起沉淪，嚴重摧毀香港繁榮的司法獨立基石，跟內地其他城市無異。

CLS

佢老豆唔係話唔知佢走咩？

一國一制

老屈

支那最鐘意既連坐法

CLS 又9拉

無有罪假定

戇撚鳩你不如拉撚埋國泰啦，拉埋去機場程車個司機，記得拉埋人地樓下看更放佢出樓丫
戇撚鳩死黑警

依家人小唔好去機場

坐漁船/大飛去東沙仲穩陣

會唔會拉埋屋企樓下個保安？

開始獵巫了
Witch hunting is never about witches

共匪最叻拉屋企人

根本鳩拉

又等紅官又靠嚇

民航處職員關咩事

純粹嚇9你哋，根本唔需要驚

佢女友買英國回程機票都叫幫手走佬？

On99

我屌你老母講撚左幾撚多次邊撚到變架大飛出嚟啊屌你老母鳩噏師

俾clearance個flight plan掛

咁不如賣過個包比佢既老闆都拉埋提供氣力比佢走

連坐法

連登仔又會話公務員全部係狗

漁船= 中伏

推 直到最後的勝利

誅九族

cls 原來香港有法例係會抄家

國泰賣飛，即喺協助國安犯走啫
最好查埋有冇的士幫佢走
應該話開門比佢個看更都有罪

好撚仆街

拉屋企人再威脅事主認罪 共匪一慣嘅手法

而任何其他人知悉或相信該人就該罪行或另一可逮捕罪行有罪，並在無合法權力依據或合理辯解的情況下，作出任何作為而意圖妨礙拘捕或檢控該人，即屬有罪

著草點會周圍同人講
梗係全部唔知情

第三世界？？
第三世界司法可能仲好呀

DLLM

721單野你唔撚拉哂班元朗鄉黑既屋企人

連坐

原來20k
Got it

唔連坐邊有壓力

721啲白色暴徒助犯呢

咁似古時以前豬9族...

重點係班狗明知被告有買回程票都唔同個官講

真
人地班警察可能仲有人性

Good

睇得tvb多夜晚去碼頭就有

20k台幣啊。買機票都成皮啦

告唔撚入

屌仲要台幣

關鍵睇下 係狗屋有冇亂講野
特別71爸爸

拉民航處而唔係入境處
我唔明民航處做到乜

01唔係問咗個老豆佢都唔知咩事咩

真係cls

屌你哋成班黑警
就真係犯咗協助721罪犯罪喇

唔夠料, 挫唔入手足
開始鳩拉玩逼供

連坐法 佢老豆接受左白粉報訪問都走唔甩

機管局呢？退休高官俱樂部唔郁？

惡過共產黨喎真係
黃雀行動都無拉到咁

不如拉埋機師啦

幫手訂機票都可以唔知佢個仔走嘛
訂機票支持因航唔得咩

其實被告都未定罪
佢點立案

抵死！天有眼！

政府engineer
大好前途 咁就一世

插人一刀想走
坐十年啦

搵大J食沙津

同期果D應該笑到把口都合唔埋
少個競爭對手

係請大J食沙律喎
大J食得幾開心

即係認唔到人

點入境？ 去到菲律賓去英美領事館？

全部防暴狗可以拉哂

唔認就搞晒所有人

報串死全家

就係要製做恐懼

大家一定唔可以怕

有冇諗過老豆由頭到尾都想幫個仔走

連坐法？

一定係佢老豆老母
生佢出來

有罪

Yes 根本就唔夠證據證明疑犯就係事主 所以拉晒所有人 威脅佢認罪 唔講以為係拉恐怖分子添

唔係回程機票，係轉機去台灣。可以唔使入香港入境

Popo真係打橫行都得

沙律

嘩玩誅九族呀搭的士都唔掂呀

垃圾

告埋波音/空中巴士提供交通工具

唔會啦
政府夠位請晒

睇黎港共好撚驚

屌 真係 on9

航空管理主任

呢個政權仲要摧毀幾多人嘅將來

仲要廿中
明日之星

啲官犯咗錯
推介佢出嚟嘅人
選佢嘅人都
要豬九族

報導指提供資訊避開狗上機揾佢方法

搵緊起碼近五皮一個月（最保守估計）

遲早全部公務員都要宣誓

唔好on9啦

正確分析

靜啦你

亂鳩噏

去外國大把世界

死黑警真心痴撚線
幾時去拉埋波音老細
接生個醫生護士
小學中學老師？

機師，地勤拉咗未？

坐黨鐡：拉
坐巴士：拉
去餐廳食咗碟飯：拉
坐的士：拉
隣居say hi ：拉
樓下食Q ：拉
航空公司：拉
誅九族

依架野我驚係未出香港水域都反咗

拉埋信用咭公司個IT

onlun9

推翻

只要男借錢嘅時候向佢地講大話
從來冇提及佢真實要離港嘅原因
應該就冇事

黑境，黑海關都有份幫佢走
快啲拉埋佢哋啦

不如拉撚晒全香港人啦

講咩大話
有證據話佢有做咩

唔係話捉錯人咩

平行時空咩，連登仔日日齋up, 齋𨳒， 齋叫人出嚟，有邊個連登仔會比人拉，連登仔老點又唔使付責，我睇你地唔起

TWITTER???

陪去機場都拉
幾時拉埋個機師

香港可以咁拉人嫁咩？ 佢係罪犯？

佢都未有罪
講到幫佢逃獄咁

俾佢check-in上機班因航空姐地勤
全部都係協助罪犯
唔洗拉?

靠嚇就靠嚇啦

以前就話無哂前途
而家孭條咁輕既政治罪係移民上仲輕鬆
仲多國家揀
只係推你無得揀 一定要移姐

吉一吉隻狗就要拉咁撚多人
但係啲狗開槍射盲人哋隻眼可以乜事都無
皇軍呢個朵真係唔係浪得虛名

咪係
佢哋有冇出過海，呢架野去澳門都唔掂啦

最多去到浦台島

屌佢老母

民航處ATC點樣協助
究竟ATC係做咩知唔知

班狗on9?

三級航空交通管制主任 (Air Traffic Control Officer III) (ATCO III)
總薪級表 第24至33點
($48,860 - $73,775)

二級航空交通管制主任 (Air Traffic Control Officer II) (ATCO II)
總薪級表 第34至46點
($74,515 - $121,790)

一級航空交通管制主任 (Air Traffic Control Officer I) (ATCO I)
總薪級表 第45至49點
($117,580 - $135,470)

總航空交通管制主任 (Chief Air Traffic Control Officer) (CATCO)
首長級薪級表 第1點
($150,950 - $165,200)

一流英文學歷高都好難考嘅位

唔怕

甘心做正苦都冇乜骨氣架啦
你慌佢地會唔宣

蘋果立場呢啲自己友貼link算喇
就算想比多啲資料節錄下得
唔好成篇copy & paste

段鳩估一開波黑警叫停架機，民航處個職員彩佢都on9，跟住黑警搵高層講掂數叫得停架機，事後黑警要擺彩咪搞埋民航處個職員

即場冇拉到人即係在場所有皇軍都係疑犯

點解唔拉

On撚99 擺幾部電話幾張八達通上台就話係罪證所以拉咁多人
你起碼比把刀仔果日著件衫我睇啦
仲信popo既人真係on9

係，性命攸關嘅位，唔係普通流利英文就入到去呃飯食

復辟豬九族條例

志在拉左返黎再拎曬料之後放料去暴徒網姐
有殺錯冇放過

如果你睇番成件事其實真係完美
父母經第三方畀護照，有民航處人幫手，只要走咗，狗真係吹唔脹
唯一衰咗喺畀人篤灰，又係黨航公司
不過依家都係班狗自己吹，睇佢係咪告上庭先知

係，我個年代入面班人競爭激烈，鬥坐正好鬥得好肉酸嘅。

利申：朋友係，我唔係。

捉曬你啲親人，要挾你認罪
唔認一齊告
呢一年內已經用慣呢招

痴撚線
屋企樓下個看更都拉埋啦不如

熟中共手法一定會知
最慘係你唔搞我 但搞我屋企朋友
所以人先會恐懼 活係白色恐怖

佢一定會同全世界講我知啦 不如問問題之前思考下

屌痴撚線

車個朋友去機場犯咩野法

入境處比佢出境果個職員有冇拉埋

協助罪犯

對世事感無力，請將憤怒轉化成投票的動力！

有冇人明點解個手足會周圍話比人聽佢拮狗要著草

家陣就係鳩拉
唔理告唔告得入
用司法程序
玩鳩死哂所有人
等所有人都驚到唔敢幫手先係目的

東沙係台灣

連坐法？on9
Twitter 見

咁你有咩好建議

機師
國泰CEO呢？

而家生存係香港
已經係犯罪
只係唔拉你咁解

on9政治檢控

呢d位要識楂飛機
去外國應該唔會無人收

告撚哂先
跟住搞到你升唔到職 就算無事

果班話唔好搞屋企人嘅左膠去哂邊？

租賓館好似仲穩陣

有冇人知佢地依家點

黑警+律政狗=曱甴集團

升硬2級
輕鬆袋120K

做 ATC 個腦轉慢啲，或者分神瞬間做錯決定都隨時出事

未判都叫罪犯
普通法新定義

你睇下政府工程師人工先啦 兩年後考埋牌70k

屈到咁
極權政府
就係要破壞人與人之間嘅信任

成個機管局都有罪 全部槍斃

拉左俾佢出境個職員/海關未

atc可以幫咩手， 唔好玩啦

懶叻
唔通知你打j就知你gay咩
冇必然關係㗎

香港都有罪, 比呢個人居民身份

機師同ATC你唔拉？

真係on9

根鳩拉加喇而家佢地

大晒又無需付責

再嘈告你判國

行唔行到600公里先，尻up大師

關民航處職員咩事?
咁係咪要拉埋部電腦?

唔拉埋樓下看更？ 油站入油果個？

第時AI 都全面取代㗎啦 呢啲嘢咁機械化 就嚟變夕陽行業

7雞野個月都唔做

唉
含家產

平時裝修話係喬裝狗做就比人屌到仆街
依家講返真話你班連登仔又叫人靜

唔通話我知佢想走架 仲幫佢買埋機票呀
咁咩連登仔真係特別on9

係人都知扮架啦
唔通話知咩
低調d啦

唔係狗係咩？

唔拉埋飛機師，空者，司機（送佢去機場個個）？
Dllm 黑警

快運夠係國泰啦，香港人見平機票咪一樣照買

共黨想破壞人與人之間嘅互信！

手足

我又要召喚姐姐

葉劉淑儀相信，制裁目標可能只針對政府主要官員或行政會議成員，承認對部分於美國有資產或與美方有商業往來的行會成員有影響。至於對其個人，「我不擔心被制裁，（如不能入境）以後便不去，轉移資產也很容易」。但若家人、女兒也被列入制裁名單，「為什麼要懲罰家人？如真的制裁家人，證明這法例野蠻、不文明」。

黑社會同警察一家親
坐大飛咪即係等比人拉

理論上仲可以拉埋鄰居同所有有可能知情不報既人告包庇罪